先日の所謂GHOST脆弱性騒ぎの時に Ubuntu 10.04 LTS の修正を見かけて気付いたのですが，Ubuntu 10.04 LTS サーバーのサポートが4月いっぱいまでです．デスクトップは既に2013年にサポートが終わっているので利用者は少ないでしょうがサーバで使っている人で移行していない人はそろそろ移行しないとですね．

- [Release end of life | Ubuntu](http://www.ubuntu.com/info/release-end-of-life)
<a href="https://www.flickr.com/photos/119142834@N05/16444182641" title="Screenshot from 2015-02-05 08:15:18 by Kenichiro MATOHARA, on Flickr"><img src="https://farm9.staticflickr.com/8578/16444182641_19bac8db3c_z.jpg" width="588" height="437" alt="Screenshot from 2015-02-05 08:15:18"></a>

LTS の移行先としてはUbuntu 12.04 LTS が2017年04月迄．Ubuntu 14.04 LTS が2019年04月迄です．10.04 LTS から12.04 LTS には一気にアップグレードできるはずですが，10.04 LTS から14.04 LTS へは一気にアップグレードは出来ないと思います．環境によりますが新環境を14.04 LTS で作って移行したほうが楽かもですね．

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=matokensmeme-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=B00S5TM46Q" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe> <iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=matokensmeme-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=B00LMY5N6Y" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe> <iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?lt1=_blank&bc1=000000&IS2=1&bg1=FFFFFF&fc1=000000&lc1=0000FF&t=matokensmeme-22&o=9&p=8&l=as4&m=amazon&f=ifr&ref=ss_til&asins=4798041343" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>
